大家點睇賓得呢個牌子？

今年的 11 月 27 日更是 Pentax 創立 100 周年的大日子。Ricoh 日前宣布，從 2019 年到 2020 年，將在日本及國外推出一系列的紀念及慶祝活動

特別幸運，Pentax擁有其他品牌所沒有的神兵利器GPS-1，一個可讓你對準天空拍攝最多5分鐘，不讓星星因著地球自轉而變星軌的功能。這一兩年Pentax更將OGPS-1內建在K-3II、K-1這兩個機種，稱之為astrotracer，這讓Pentax的星空攝影玩家進一步把其他品牌遠遠拋在千里之外。

機身硬 鏡頭出色 代理廢

第一部機就係k100d super

認真post, 勿膠化

個人尼講係好欣賞呢個品牌，其實用左全力用心去整相機除左上述astrotracer黑科技, 佢有幾點係非常屈機

1. 單反五軸防震，雖然以前minolta 都有，仲做到五級，只此一家

2. 單反chok 像素，36mp手持都得，只此一家

3. 單反多角度扭mon, 唔係只得x y 軸旋轉，而係全方位任扭
4. 戰地級應用機身，最堅固body 同鏡頭應該無人會質疑，入左沙再沖水都完全無事。。。

5. 真正靚色水，唔係泥坑專影景或奸狼影人個隻偏色，更唔係味精富士個隻明顯斧鑿過的，或者真實都到有時唔好睇的sony，唔敢講賓得色最靚，但搵到個平衡點，幾乎係無可挑剔

簡單講句，如果純影靜態又想直出，K1 好可能係最佳選擇。

但問題係部機對焦明顯落後其他機，副廠同二手鏡頭太少，配件玩燈各樣都係難搵，配粒二手電都麻煩過人，所以入得場都好難走。講咁多都係想多d 人識欣賞同支持唔同機種，任何牌子收皮都係玩家損失。

其實唔明點解個對焦咁多年都咁屎，nikon 同一塊對焦module 都用左十幾年，到而家都好好用，pentax 改善到對焦真係完美單反

一路都對三公主好有幻想 有冇人玩過分享下

戰地記者專用品牌
朋友有部K1 之前試玩過
手感好紮實

突然落雨，隔離啲師兄保左部機先
個人就濕晒

我就保左個人先，部k-1就由鳩佢比雨滴

利身部k-1陪過我去極惡劣嘅環境同地方

機內Pixels shift
影靜態野基本上屌打任何鏡皇

第一部單反用kr

性價比高 但鏡群少 用家少

有總慢人一拍既感覺

早十年有用過一排，最大印象係低階機既ovf 都超大，d 鏡好抵玩

不過八九年前突然加價加左勁多

以前覺得佢同omlypus 直出d 色最靚
但到左CMOS 年代, 都無乜邊間係「出色」

而且唔似o 記咁iso 上限咁低

但a7r3 都有得chok 像素wo

鏡的價錢接受唔到

賓得coms 直出唔差啦

有幾惡劣

有部賓得67